［同熱氣球玩遊戲］福岡 長崎 大分 佐賀 有咩好玩（10）

無啦啦中1001

北九州四縣排名不分先後
謝絕伸手黨！有疑問請先爬舊文或google再發問

福岡觀光城市指南，搵景點、有乜優惠套票、點搭車、邊度有花睇、食乜好⋯⋯都可以睇下先

點樣訂定JR九州觀光列車指定席？點樣買單程／來回特價JR車飛？

注意！早特7係要去返日文版網頁登記JR九州會員先買到

舊posts

[唔好俾佢停] 福岡、長崎、大分、佐賀有咩好玩？ (9)

[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (8)

[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (7）

[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (6)

[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (5）

[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (4)

[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (3)

［唔好俾佢停］福岡有咩好玩（2）

[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？

有無巴打近排去左 會唔會好凍上網睇都仲有十幾度

其實用tabelog有冇祕技
我而家次次用都係Google左先，然後先上返去 tabelog睇分
但變左永遠都只係搵到其他人提過嗰啲(=多人）

承接上個post
軍艦島衣家唔比上陸
我11月13出發都比船公司電郵通知
要改做環島不上陸團

琴晚有巴打話今日跟團上船出海
返黎可以包膠下成唔成功上陸

唔比上
我連遊船河都唔去

長袖長褲就得 加件 薄外套

想食水炊鍋, email問酒店可唔可以幫我訂位但無回音, 仲有咩方法

我睇睇先

有冇人最近去過阿蘇?

明智抉擇

用電腦版睇ranking la
之後睇地圖去你想要既地方

唔知爆完未

上個post頂頭有條link copy錯咗，對唔住

有禮賓部嗰啲酒店一日就覆email喎
不過とり田唔係幾好味，難怪今年bib gourmand甩咗名。。。
懶人去博多站樓上濱田屋walk-in都有位

另外阿蘇觀光協會有官網
右上角可以揀用咩語言睇，火山開返未 etc.

想問依家九州係咪大多四點幾就日落
上網睇到咁早 唔係好接受到

夜晚揸車會唔會好危險 多唔多街燈

原來電腦版會唔同？
真心唔知，由一開始已經係用app睇

終於大約諗好

第1日 落地 住福岡
第2日 門司港小倉一日遊 住福岡 *食燒咖哩*
第3日 島原半島一日遊 住雲仙
第4日 長崎一日遊 住長崎
第5日 佐世保一日遊 返福岡
第6日 熊本一日遊 住福岡
第7日 太宰府柳川 住福岡
第8日 九重夢大橋後入湯布院 住湯布院
第9日 大分/別府內一日遊 返福岡
第10日 福岡市內 住福岡
第11日搭飛機走人

大約咁樣，想問下大家有咩意見

第2第3日 由北九州直去雲仙！？

明明記得呢個時候五點幾日落㗎喎

google 地名+餐廳類別+tabelog 會出頭二十ranking

唔會係show香港時間咁搞笑呀ma

由布院只去一日遊會唔會好晒

搵到啲舊相，四點幾五點黃昏咁，不過六點左右先天黑
溫泉旅館五點食晚飯喇喎

雲仙其實唔難去，新幹線熊本再坐船好快

幾耐到？
想去雲仙地獄

好想BOOK 菅乃屋 可以點做..

你預咗4點零已經開始轉暗
駕車，唔熟路要留意

好過東北，北海道
4點幾日落

想問下大家想BOOK季樂鐵板燒
除左搵酒店幫手book之外仲有冇其他方法?
因為酒店要我去到酒店check-in先肯幫我book

新幹線落熊本1小時
熊本搭巴士入熊本港30分鐘
熊本搭船入島原45分鐘
如果搭JR搭到諫早再就差唔多3個鐘入到島原
直入雲仙就JR2個鐘，搭車1個鐘，都係差唔多3個鐘

係島原玩完先再搭巴士入雲仙30分鐘

本身就打算去島原城到玩，所以好似無咩所謂

冇，一係轉酒店，一係自己打電話
啲咩另類方法就唔喺度介紹喇，玩爛咗以後大家一齊冇得book

平時揸開 都算ok 但要行山路有d驚

黎緊去門司港 想問除左 唐户市場 仲有邊到必去？
同埋 想問 由布院番博多 有北Jr pass點搭最快最抵？

我而家係九州 6點先天黑喎

今個冬天同女友去福岡

2.5日福岡市內
- 有無燒肉/壽司介紹

0.5日柳川 (之後直去佐世保)

2日佐世保 (豪斯登堡1日/99島展望塔/生果站/市內)
- 佐世堡有無野食介紹？呢度食佐賀牛會唔會平過福岡)

1日系島/瑪麗諾outlet
- 邊度食蠔好介紹

黎緊12月中去北九州, 大概行程：
Day 1 (四）博多
Day 2(五）小倉 唐戶市場 門司港 宿博多
Day 3(六）熊本+鳥栖outlet 宿博多
Day 4(日）博多->別府 宿別府
Day 5(一）別府->由布院 宿由布院
Day 6(二）由布院->佐賀
Day 7(三）【九州一日遊】元乃隅稻成神社、角島大橋、別府弁天池一日遊（福岡出發）
Day 8(四）行博多 夜機返香港

- 買5日北九州Jr pass, day2開始用
請問各位呢個行程有冇得再添加啲地點？
或者會唔會好chur?
第一次去北九州, 想問各位意見

嚟緊月中會去北九州
買5日北九州pass第三日開始用

大約行程係咁：
第一日 下午到福岡 宿博多
第二日 福岡市內 宿博多
第三日 由布院之森去由布院 宿由布院
第四日 由布院之森返福岡 宿博多
第五日 相島 宿博多
第六日 小倉 門司港 宿博多
第七日 藍島 宿博多
第八日 中午機返香港

想問下有冇咩地方可以修改或建議？

北九州去到十一月尾十二月頭都係五點幾先差唔多黑齊

燒肉平價嘅就求其ok，貴價i.e.人頭萬円以上嘅唔建議喺九州食
壽司嗰啲不如你上pocket concierge睇下

佐世保名物係漢堡包同鐵板檸檬牛

thanks！

檸檬牛係咪豪斯登堡食？

岩岩到福岡 d女仔好似靚過大阪東京

keyword レモンステーキ

想問由布院之森 係咪第四卡 風景比較靚？

人在天神地下街有無好西推介

春水堂

第四卡係車箱靚
風景靚無記錯係去由布院方向坐右邊
你可以睇下台灣D網confirm下

傳說當地人係唔去屋台，又貴又唔好食

佐世保

lunch or dinner ？

有冇邊間餐廳推介 for 獨遊？

幫手做北極海洋研究

12月中，門司（係門司唔係門司港）落船3日2夜時間放假玩

可以返門司船度瞓，亦想浸溫泉

1. 1700落船只可以食晚飯，有冇好介紹？
2. 門司港、下關之外有冇其他活動？
3. 喺小倉半日算，門司1700開船走人

仲煩緊搵溫泉旅館定返船瞓
求介紹

有少少budget想住溫泉旅館可以搭特急落別府，咁上下車程入福岡市內反而冇乜溫泉好浸
食飯⋯⋯有平有貴喎，過小倉都多啲選擇

雖然論風景係山口靚啲

山口無車牌

都係，去元乃隅鳥居要搭的士，所以仲未去
一係就落別府兜個圈

如果燒雞串啱食，大分有一間好似係加拿大人開

去一星期淨係留福岡會唔會好浪費？
諗住去行下美術館 去下相島同能古島
行下運河城 商店街嗰啲
再周圍去下啲寺廟
食下野 行下咁

有無啲必去必食既介紹下
太多po 追到好攰

太趕book唔到温泉酒店
仲有邊到有得浸？
同埋紋哂身驚俾人趕走

12月中會去福岡 大家有冇經驗12月中去到個天氣係點 分享一下

行程:
第一日: 福岡市內 宿福岡
第二日: 市內遊。個個都去唐津 但係唔係真係需要呢？ 宿福岡 可介紹一
第三日: 長崎 軍艦(希望上到去） 和平公園 原爆資料館 雲仙 宿長崎
第四日: 豪斯登堡 (一日夠玩？)宿佐賀
第五日: 佐賀(女友話想去 但我完全唔知有乜野睇）宿福岡
第六日: 由布院 宿溫泉旅館（求推薦）
第七日： 別府睇地獄 宿福岡

有冇d推薦既酒店？ 另外佐賀值得去？

麻煩幫手俾意見！

一月中打算獨遊去福岡 咩都未買 諗住去5日

Day1 落機行下街食下屋台 宿福岡
Day2 報一日遊去高千峽 宿熊本
Day3 未諗 有諗過去由布院 想住溫泉旅館但仲未check一個人可唔可以住
Day4 福岡市內遊 太宰府 運河城 天神地下街
Day5 櫛田神社 東大寺

其實想九日出雲岡山鳥取玩下 但福岡出入既話車費又太貴
同埋福岡有無啲甜品燒肉推介？因為想食返日燒，但眼見呢度推介既日燒餐廳都會附送泡菜。

特急由布號，pass包左唔洗錢，2個鐘15分鐘

福岡海輪亭有冇人食過

日燒冇，真係一定要食嘅建議去東京，或者去焼肉すどう食course請佢哋走泡菜（但聽聞貴過東京啲燒肉）

首先軍艦島到依家都上唔到陸都幾難到下個月就整好
然後福岡搭特急去長崎市中心都兩個鐘，去埋雲仙有啲炆

佐賀唔係冇嘢睇
但不如問下提議去佐賀嗰位點解想去佐賀先

淨係去下貓島計埋搭車都大半日
如果想睇臥佛可以去南藏寺⋯⋯落返博多夠鐘食lunch咁又半日

溫泉嗰啲問返住宿前台(or host?)佢哋會熟啲

thx 但聽講要上網bk 先有位？ 如果前一日買 會唔會有自由座？

唔係由布院之森，2架車嚟

成架紅色，呢架先有自由席
如果你要搭由布院之森就要早2日畫位，係冇自由席

咁唔食日燒都無咩所謂 但好奇高千穗峽睇相幾靚 但係我見網上評價畫小伏？ 主要係我都想睇下景 但福岡市內好似無咩景睇 而我本人又唔多好睇花

唉

同女友拍拖十週年想當地求婚但真係好驚plan個行程plan到屎咁樣真係好大壓力

我哋去過好多次旅行，我都花好多時間plan，但而家由於工作關係呢排真係忙到癲，就黎去了但都咩都無時間plan真係好擔心

其實我出post問過好多獲，串連晒求鳩其打左d野，請大大力插

第一日3:30落機，天神地下街>中洲屋台 (住天神)
第二日博多運河城>櫛田神社>中州川端商店街 (住天神)
第三日天神地下街>租車>系島 (住佐世堡)
第四日九十九島展望台> 四町商店街>天主教三浦町教會 (住佐世堡)
第五日豪斯登堡 (住豪斯登堡)
第六日瑪麗諾亞outlet>4:30上機

武雄溫泉即日來回福岡會唔會太chur?

請問一下
JR PASS可以星期一拎，星期三先生效嗎？
想訂由布院之森所以想早ｄ拎

大唔大幅先
我腰同腳都有
遮遮掩掩咁囉
浸過十幾次都未俾人趕過

兩隻手都有😂
頭先去激安揾到遮紋身嗰啲膠布
點知買完就黎m
我要浸温泉呀

通常我book啲偏遠既溫泉鄉
無幾何有人
所以唔使點驚
不過你黎m就唔使諗啦

我去左下關可唔可以入黎9up
反正都係飛FUK

我一月打算去6日 都係諗住留係福岡
一月應該有草莓採

我宜加諗住去六日 四日福岡市內 一日佐賀 一日系島
你打算點排行程？

暫時淨係諗到咁
Day1 hk->fuk 天神地下街
Day2 水族館 +運河城
Day3 能古島
Day4 太宰府+柳川
Day5 福岡城+天神核心
Day6 fuk->hk

今日第一日到就去左運河城
大到無乜心機行就返左去抖
夜晚好凍 大家帶多啲衫保暖
我帶哂全部夏天衫

想問下水族館係邊個水族館 海之中道個個？
我暫時編出黎既係
Day 1 博多車站 天神地下街
Day 2 糸島半日遊 返福岡hea
Day 3 柳川食鰻魚飯 太宰府
Day 4 武雄一日遊
Day 5 未諗好 想去既地方太鬼遠
Day 6 市內hea 返香港

係啊

貼下相又推下post

未去過
如果咁plan會唔好chur

Day1機場>福岡
大濠公園>天神地下街>中州屋台

Day2博多>門司港懷舊區>海峽廣場>搭船>下關市>關門海峽->唐戶市場 >小倉城 >中央商店街 >魚町銀天街 >旦過市場 >別府

Day3別府>阿蘇男孩>阿蘇火山>別府

Day4別府>由布院>漫步湯布院町~金鏻湖 > 九重夢大橋

Day5 由布院>由布院之森>博多

Day6 未諗到

Day7福岡天神> 柳川 -> 柳川乘船 ->太宰天滿宮->太宰府表參道Starbucks -> 光明禪寺>天神

Day8福岡>機場

有冇入到TOTO museum?
想知入面有冇野買？定係齋睇屎塔歷史

你想買乜先

有其他野但唔多 檔野好細

賣廁紙

只列部份，Google搵的

租四日貴唔貴

please please help

女朋友鐘意行街？其實天神地下街唔係咁多嘢行 未必要兩日

半日咋

12月頭去福岡 唔知仲有無紅葉睇

見黎緊福岡11月尾溫差好大，7-17度
早晚係咪好凍啦？
同多唔多地方有暖氣？

巴打架船係去北極？

睇你玩咩
如果只係去下圖書館果d 咪夠時間
但去埋御船山樂園果d 就最好住返晚

應該可以
因為你拎果陣要填張紙講張pass 邊日開始用

2㨂1 雲仙 or 門司港+小倉
巴打揀邊樣

呢幾日堅凍
好彩有帶大褸黎
如果唔係凍死左

day 3 阿蘇火山最近level 2
封左最近1km
火山口唔駛諗住可以埋到去

係
下午都凍...本身d薄 褸都著唔到
好彩有帶厚褸

體感幾度左右🙏🏻
有小朋友同行怕冷親佢

似11-12度左右
小朋友就帶多幾件厚褸/長袖衫

我有陣下午都要著羽擁

我發覺阿蘇翻別府時間太早
所以都係放棄咗
改左去長崎

但我一月頭去
日本放假
我怕由布院之森冇位
係咪真係比1000yen online劃位好啲

難得去就唔好慳嗰少少錢劃位穩陣好多

白令海 ONLY
講真以前好鄂霍次克海已經好多浮冰
依加12月中厚甲可以入到白令海...

我呢幾日都係就咁着長袖衫
無帶褸 想買又未睇啱

無減價， d 野價錢唔吸引

巴打做邊行？ 好特別

係囉好貴

有無巴打喺福岡金子配過眼鏡？
早兩日去amu嗰間 無人識英文
溝通唔到

我通常去jin 同zoff

平
但你去得遠唔遠先
我之前又係貪平租過660cc車
上highway揸快小小都震過貓王

有無巴打聖誕都會去福岡

今日突然咁熱既

驗眼嗰part試下寫紙仔

唔識英文都好過識普通話

LM
11月尾買左機票去長崎

機械技工

我我下星期都去九州
行程如下
第一日 半日福岡
第二日 別府九州野生動物園+覽車住別府
第三日 九重夢大橋 由布院 夜晚返博多
第四日 長崎歌巴拉園 稻佐山
第五日 原爆記念館 武雄圖書館。夜晚楓葉住武雄
第六日 熊本城 睇金魚 城彩苑 通町筋 坐車返博多
考慮去唔去水前寺成趣園。有無巴打去過？
第七日 太宰府 鳥栖Outlet
第八日 海之中道 下午返香港

一個毒撚去都係睇下風景。想問邊到買模型平？定係唔洗諗呢？

下星期去福岡想追下楓葉，如果只能二揀一，去海之中道海濱公園定去太宰府一日遊好？

呢個post係咪平行時空嚟？

不過上面想買模型位巴打都係唔好咁期望去九州會買到特別嘢

想問下搭由布院之森最好係網上訂位好定係落到機再用JR Pass去劃位 想慳返個一千yen

去旅行就唔好慳個少少啦

我落機畫

我決定都係網上劃緊位
但係佢要JR Pass上面既KRP碼
我係klook到買JR PASS
係咪要有實體卡先有個KRP碼...

I went to Nagasaki last year which lived up to my expectation. My brother too said it fulfilled his expectation. I'll be going there again at christmastime whereas my brother will be holidaying there agsin for Easter.

下星期出發乜都未plan

咁撚大獲
唔係自駕嘛？

填 voucher code 就得

聽朝博多出發sunq pass 由布院別府一天遊
去邊度好先

今日由博多去別府。野生動物園好正。之前係博多站好有氣氛,仲有唔少日本OL.正!

想問知唔知官網買jr pass 同klook kkday 買jr pass有咩分別？

11月尾至12月頭去7日北九州
中午12點到福岡，下午6點福岡返香港
Day1-4 住博多，Day5-7 住長崎
Day 1 大濠公園，福岡塔，天神
Day 2 柳川 太宰府
Day 3 小倉 門司港
Day 4 九重夢橋 由布院
Day 5 長崎市 稻佐山
Day 6 九十九島（展海峰only) 豪斯登堡
Day 7 海之中道

唔知巴打們有咩意見？會唔會太chur?

自己一個自駕好累

北九州輕鬆玩啦
有jr pass乜都得

我上次係喺當地訂
我星期一訂 ,booking 去到星期三先有位

Klook嗰啲好似再平過官網少少

太宰府應該玩唔夠一日？

搵過呢幾間水炊鍋價位差唔多， 望落又差唔多，好難揀，大家有冇推介
tabelog
3.77 - 水たき 長野
3.75 - 橙
3.67 - 新三浦
3.46 - 華味鳥
3.58 - とり田
3.58 - とりまぶし
3.56 - 濱田屋

九重夢大橋好靚

首先飛走華味鳥，要揀就唔會去呢間

天朗氣清

thanks 其他幾間有冇呢 有冇喜好？

冇食過晒答你唔到
清湯：
長野 要幾個星期前book，二人起，要同時食到雞件同肉丸就要叫晒水炊き同スープ炊き
橙 walk-in唔一定有位，但打電話book又日文only
濱田屋 好似係前長野料理長開嘅，趕時間嘅食lunch有御膳
濁湯：
新三浦 lunch有御膳
とり田 雖然lunch可以食飯/麵但水炊course嚟講呢幾間之中算貴
とりまぶし lunch都可以御膳同埋都算多其他嘢食

不過水炊本來係香港輸出嘅嘢嚟，唔係好鍾意食雞的話何必呢施主

北九州有無邊到有得試雞刺身

下星期去仲有冇紅葉睇？

thanks~難得去到都想試下 長野應該book唔切 橙又唔識日文 應該揀新三浦dinner

應該有
上星期去完 得好少變左紅

福岡而家天氣點?見得個位數至十零度,係好似香港最凍個時咁定係日頭過廿度著薄褸已經得?

聽日飛長崎，主力玩福岡，尾2日先返長崎玩
關於食，我search tableog 好似都唔太多評價同高分

福岡食天婦羅

有冇邊間推介

因為長崎市內啲嘢真係⋯⋯味道冇乜特別，嗰間茶碗蒸叫茶碗蒸加飯set好喇，叫其他嘢可能一邊食一邊屌鬼
爆場居酒屋可能好啲，不過唔識日文好煩

中華街有一堆食店
唔知o唔ok

想問博多區有無牡蠣放題推介？

如果你講緊吉宗 我反而覺得佢有個似東坡肉咁嘅野仲好食

傳說中的兔子天堂

大家有沒有去過日本「兔仔島」大久野島？這裡有幾千隻自由自在的兔子：

但其實島內, 不是每隻兔子都活得開心和長壽，雖然沒有捕食者(predator)威脅，但很多有病, 沒有足夠糧食和營養, 所以兔迷下次去最好帶乾草(Timothy Hay, Oat Hay, Orchard Hay等)和蔬菜🥬。給牠們最基本的高纖維糧食。不要給高糖份和零食, 例如：蘿蔔、水果。

當兔子耳朵平放在後面、耳口向下、坐姿躺下/蹲下就代表牠們不開心，耳朵越後就越憂愁。主人就真的要看看究竟做錯什麼事，牠亦可能生病了:

憂愁:

這與驚慌(耳朵平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下）和憤怒（耳朵和驚慌一樣，但站起來很硬對住你）不同。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來。

兔子因生病(痙攣)而憂愁:

資訊來源:

會唔會去佐世保？
檸檬牛扒好正

1月頭體感溫度 福岡同香港差幾遠
驚唔夠暖

1月中去東京定福岡好
1月九州有咩玩 應該會去由布院訓一晚
但又想去shopping 買福袋

下年四月去 唐津糸島其實係咪無咩野好玩？ 仲諗緊去唔去呼子朝市，唔知值唔值，有人又話好細

有冇人去過武雄溫泉，唔知住唔住，但又會去由布院別府

請問我想由博多去小倉門司一日遊，我又沒jr pass, 係咪搭巴士好d? 同使唔使提早買定？

博多＞小倉
高速巴士 1150円 ~1時間45分
山陽新幹線 2160円 ~20分
特急ソニック 1830円 ~50分

都係比錢買時間

請問去福岡玩，住博多站前係哋比較方便交通？想下星期飛

係 去長崎大分熊本都要經博多搭JR

其實除咗福岡，你去邊呢

其實無咩plan，應該主要stay福岡周圍行吓，同埋我懶唔鍾意轉酒店 會搵一日落熊本即日來回，長崎多數唔去。

想問下福岡住airbnb信唔信得過？
酒店好貴

下個星期去7日6夜
全程都係住博多
Day 1 晏畫落機去天神 ／ 運河城行下
Day 2 博多-->門司港-->下關(唐戶市場)-->小倉-->博多
Day 3 博多-->九重夢大橋-->由布院-->博多
Day 4
Day 5 博多-->柳川-->太宰府-->博多
Day 6 博多-->相島-->博多
Day 7 食完早餐就去機場

想問下如果買3day 北九州 jr pass 係day2 - 4用既話
day 4 可以去邊？睇過別府 佐賀都唔大興趣 長崎上次去過…
豪斯登堡或者阿蘇值唔值得去？

同埋用北九州jr pass 係咪唔可以由博多搭去小倉？（上網睇係計山陽新幹線 計西日本？）
係咪要搭特急ソニック・大分行去小倉？

仲有想問下12月去相島 d貓會唔會入哂屋唔出黎？
唔該哂大家

博多小倉，如果只係有北九州pass
最快，只可以坐特急
睇乘換apps, 約50分鐘就必定啱

十幾分鐘新幹線，諗都唔使諗
除非你手上有西日本 jr west pass

信得過，但建議早啲訂多啲選擇
上次去先住完😎

未買過呢個價錢嘅特急車飛
喺博多站頭買小倉來回飛同上JR九州網分開買兩段價錢一樣三千円落樓

你買左指定席？ソニック1800係已經包左運賃 特急料金

咁短距誰1800羊差唔多啦
我坐過新大阪>京都 東海道新幹線 自由席都係1400羊咁上下

fyi 即搵即買單程又得

新幹線咁平既
都係要早d一兩日book定？

自由席、即買即上
のぞみ、みずほ、さくら、ひかり、こだま任揀
全部都停小倉, 乘車時間都一樣係~20分鐘

指定席會唔會貴d或者沒位？

新幹線自由席大Q把位

同埋20分鐘車程黎講2000羊絕對唔叫得上係平
差唔多時間距離既東海道新幹線 新大阪›京都都係1440円

我都唔知點解博多小倉呢段會咁貴

搭巴士都1500咁2000 廿分鐘都平既

咁不如買張JR九州鐵路周遊券(福岡廣域版)都係3060円，同搭sonic列車來回博多至小倉差不多價錢，仲可以用兩日添

想問下如果我會去小倉、門司港同埋由布院
其他時間都係唔洗搭貴既長途JR
係咪都可以買依張JR九州鐵路周遊券(福岡廣域版)？
我見佢可以搭特急由布 只係唔可以搭由布院之森
同埋依張係咪都可以係依兩架特急到劃位？
唔該巴打

岩岩睇左原來無得劃位
想問下搭自由席會唔會好大機會上唔到車 ／ 無位坐？唔該

張飛去唔到由布院，因為只可以用嚮福岡縣境內

thx巴， 不過我去4日3夜，頭尾兩日都係博多站hea, 一日去天神hea, 真係一日多出來咪去遠小小。

唔好浪費兩日係博多喇，個Hakata City一日已經夠晒
安排是但一日去天神果邊好過啦

行街買嘢購物團
多出果日咪去埋outlet囉

沒呀博多個兩日係落機上機

諗過但驚佢沒野行，出返來又要搵地方去

如果1點半先去到糸島牡蠣小屋
會唔會無哂海鮮？
想朝早去夫妻岩先

Thx

同埋星期日去

有冇人推薦九州最好食拉麵/沾麵 太多間揀 揀唔落手

標準連登仔答案：唔去一雙唔好話去過福岡

但係落熊本黑亭唔同style喎
所以都係點知閣下想食咩？醬油就要返東京

熊本黑亭

最想食雞湯 可惜無座銀

法國九州係出名幼麵 但我鍾意粗

咁不如去大阪

認真，藥院嗰間啦

編好行程 但得返一個timeslot
Asahi 廠 or 太宰府
如果呢兩個點 2揀1會prefer邊度值得去多d?

比我選就會去酒廠，睇下佢個生產過程，應該又有得試飲
太宰府剩係參觀同人迫

申利：兩個地方都未去過

山腰? 一出車站行去就係WO

仲想問下有冇去過新果個Mark Is 福岡Momochi??
想知值唔值得去

嗰度有好多雞仔玩

咩雞仔

動物cafe

幾得意喎呢個
bookmark佢先

唐津冇乜嘢行
可以去吓唐津城
得一條比較熱鬧嘅街，有間賣burger小店幾好食

天氣好可以加埋虹之松原

長崎有咩嘢食推介？
搵過聼優好似冇乜嘢好食

標準答案：睇tabelog
不負責任答案：睇埋米芝蓮冇星嗰啲

多謝巴打

有無人去過呼子朝市？

原來軍艦島冇得上陸。。。仲計劃22號去。。。好想喊

幾時到幾時
我睇呢幾日好似仲有

我見9月25開始冇得上陸，4間船公司都係周遊

島上石棉超標所以禁止上陸

所以我早排去見冇得上連坐船環島都慳返

係因為打完風未整返
之不過冬天無論環島定上陸都係食風

食風都食，難得去到，冇得上岸唔算去過

啱啱上官網睇仲未有話開返

一雙真係好食喎

唔會冇晒但可能冇位要等,天寒地凍咁等

I made a dinner reservation at Udon Menya for four people for ten to seven next tuesday.

炸豬排 文治郎

4-3 Higashifurukawamachi, Nagasaki, 850-0855日本
+81 95-821-1811

無得輸

唔係好唔好食嘅問題，而係講到唔食唔得咁，邊有咁多必食㗎？台仔blog咩？

冇話「無化調」，唔食得，當我冇去過福岡啦
不過都幾好奇食完去搭飛機會唔會臭到隔籬位

想問長崎平和公園值唔值得去睇

全部都係關於香港既牌

太宰府天滿宮？

係下關

個人覺得嘛嘛地

thanks 巴打

咁回程時間呢?
由大吊橋返豐後中村再轉JR返由布院呢?最怕無車搭咋

周遊軍艦島係咪好on9?

係咪如果有半日唔去軍艦島去邊度好？市內前一日都行哂咁濟

呢排日本熱門地方
應該都係呢個情況
前排去霧島神宮
又係掛到無位掛

等陣就飛福岡，想一個人去食多牛燒肉會唔會好毒

怕咩
揀日閒日少人嘅時間去
邊有人留意你
利申
啱啱毒遊完福岡
但係冇時間食多牛

Day 1 博多 去唐戶 下關
Day 2 出發由布院 住溫泉旅館
Day 3 留一個朝早由布院 出發遊別府半日
Day 4 返博多 市內遊覽 去outlet
Day 5返香港

想問下 day3 去別府個日應該留宿別府定即晚返博多？
因為無車 所以想問係別府睇地獄期間行李可以點處理？

如果想慳¥2000，第一日晚到福岡先預約第二朝由布院之森，會唔會好容易full哂？

由布院之森好full
Walk in jr 站book 你預只可以book 到後兩日嘅位...

日本各大神社既祈福板都係超多香港
證明真係好多香港人去日本
仲有D係似日本人寫既牌都係講香港加油果D

Day 2早出發去由布院算啦
唔係有特別野想排想買湯之坪果邊真係比盡一個上晝行晒
Day 3唔好嘥時間係由布院，全日別府啦
別府堆地獄好似收5點，半日一定唔夠行

咁day 3 住唔住別府 定返博多好

要睇你想唔想夜晚搭兩個幾鐘特急返博多
我上次去8點坐ソニック走10點幾先返到去

最煩係如果唔住別府 行李係行緊個陣要搵locker處理

行李寄存問題不大啦

如果鍾意浸溫泉就住多晚別府都可以
想第二朝可以一早已經係福岡行街就即晚走

即晚走但別府都行到一日？
同埋想問唐津市場伏唔伏 唔少人都話伏伏地

Sorry 唐戶市場先岩

Agger，我walk in星期一晚喺Jr站book，要星期四先有位

啱啱已經喺開門前去到，已經十幾group人排緊，仲要全部兩個以上，一個毒撚廢事去俾人歧視

之前爬過文
有巴打都係毒遊食多牛
開門時間排哂隊is正常的
早過開門時間去門口填簽到簿
臨夠鐘返去排應該好快入得
再唔係去東比恵分店
好似少人啲
不過好似唔係用炭爐
唔想排嘅一係食七輪燒肉
呢間受一個人同埋唔洗點等
利申 兩間都未去過

個人覺得唐戶市場做爛咗

宜家食緊多牛 臨收鋪前個半鐘去唔使排隊，雖然枱枱都係一pair，仲有好多香港人，得我一個毒撚，不過唔理鳥

價錢係咪好平

抵屌呀，我一個人叫咗5碟牛加杯嘢飲，應該唔過5千yen，一碟平均700-900yen

飽唔飽？

飽呀，份量好夠

由布院去別府係咪應該搭JR？

由布院出發搭由布院之森係咪都要預先劃位？定係博多俾人劃哂位就冇得搭？

阿蘇夜晚多唔多餐廳開？

1/1開唔開

31號係福岡 倒數去邊好？
日本人係唔係去廟？

見好多人話 一雙 好味
但我食落覺得一般

由布院去別府好似有巴士搭

由布院之森全車指定席，想搭最好預先訂位，唔想比錢預訂可以碰下運氣嘅
又或者搭由布號，一卡指定席，一卡自由席

有JRPASS就搭由布號/由布丸之森啦

4月再去食馬肉

之前食過一次，唔知係咪入咗黑店，覺得馬肉冇牛肉香同軟

如果唔搭由布院之森 搭普通由布 係咪冇需要提早俾錢劃位？

我覺得可以，我果時都係去到日本先訂飛，因為有一卡係自由席
我去果朝早好多人搭，可能因為途經學校區

拎咗PASS先再book
唔洗加錢
又可以確保有位坐

我覺得唔抵搭/搭一程就得，來回要成8千幾yen。除非你一定要試佢個便當同買車上手信，不如留肚去到油布院先食。

唔知呀 你到時google吓佢有無開，佢平時係星期一休息

Agger，尋晚食完覺得麻麻

Jr pass唔包油布院之森，要另外俾錢

Sorry自膠 睇錯以為你係博多去油布院

唔包?
北九州JR pass，哩到大把人用過喎⋯⋯你係咪睇錯呀

我屌⋯啱啱再google，發現依家油布院之森唔使另外買飛 之前睇咗幾個台灣blog又話係要分開買，嘥咗成萬yen

咁我仲奇怪
個blog幾多年前架

聖誕去能古島、海之中道係咪冇嘢睇？見冬天冇乜花

小倉呢個地方有無食物/景點值得去

利申，只逗留一日

去門司港下關一日好過

小倉冇乜嘢行
最多用半晝

所以今晚我食完鰻魚飯就無咩做，聽日去門司港
有咩d咩好食

門司港預大半日啦，景點有鐵路博物館、關門大橋etc

週末好似有四葉草卷，類似帶你兜一圈下關門司港嘅優惠卷，有興趣自己再google

食嘢方面可以考慮lunch食燒咖喱飯

唐戶市場感覺做爛咗，啲嘢唔太新鮮，不過都可以去行個圈

想問佐架賀去雲仙方便？

本身想plan去唐戶巿場，但睇落真係唔太吸引
打算book間小倉嘅omakase食，希望去到酒店可以book到

有冇omakase 名同價位介紹返

我都係google，好似5,6百港紙就有，但要經酒店book

有無冷門少少嘅北九州小鎮好推介
想週圍輕鬆行下同睇下景點
啱啱返黎去咗啲大路嘅地方
已經想plan定下次去

如果一拎到jr pass就劃定晒位先，到時行程有變唔搭嗰班得唔得

謝謝巴打，燒咖哩真係好撚正

Btw 半日熊本有無必食/必去？
都係岩岩Google，諗住去上下通町商店街、熊本城，熊本辦公室室。
午餐食烈勝亭豬扒、下午茶岡田咖啡

黑亭拉麵都值得一食同埋馬肉你啱唔啱？

唐戶市場啲野食真係炒伏
除左極上tuna其他麻麻

得
不過最好事前取消啦，因為蝕抵係自己

睇相都唔多開胃

我上次去中大伏，唔會再推介人去

熊本有冇果園
非自駕

想問北九州 自駕有咩地方正 唔計溫泉

邊間好食

伽哩本舗 tabelog有3.5分

令母行動方唔方便？
方便，可以跟你個plan

唔想太辛苦，直去福岡算

The restaurant in Hotel JAL Fukuoka has an unusual menu. It serves a buffet breakfast and a breakfast with a choice of menu. For lunch it offers a buffet lunch and a set menu of three courses. The restaurant also offers a buffet supper and a choice of menu. (A menu of three courses) I chose a beef dish from the menu while my uncle ordered a vegetable dish from it. The cafe in the hotel also has an excellent menu. I made a lunch reservation for three people at the restaurant for twenty to one this Friday.

講起都想再去食

末去過可以值得一去

巴士個半中到 但好小班次

得
上次我劃左8張得一張先真係用到

燒馬肉

[member]老母隻腳唔太行到長路，所以每日都係安排一兩個景點咁
但長崎又好似冇咩野行
［/member]

同問
同屋企人去
去雲仙地獄定果園好？
朝早博多出發，落熊本擺低行李

有事食飯/行街耐左廢事追車尾 會劃埋下一班車

2日長崎: 1日長崎市內+1日豪斯登堡
1日佐賀: 住埋溫泉旅館

唔係唔得
But留意下
無記錯，有限次數劃位

後生無問題
同年紀大就...

3日不同酒店？

In Fukuoka, we had heavy rain and a sleet shower earlier but now it's sunny

福岡有邊間拉麵好好食？

唔會有見過日本叔叔自已一個人食
利申 試過

琴日去左食豬扒飯 飽到仆街
跟住去左食一人烤肉

我上次啪完碗黑亭之後10分鐘行過見到勝烈亭即刻又入去啪碗炸豬扒丼

諗住帶屋企人去自駕遊。可以大大力咁屌

大約既行程係咁：
第1日 中午落機 福岡市內行街 住福岡
第2日 中午拎車去熊本 熊本市內行街 住熊本
第3日 上午出車 中午到阿蘇火山 下午到別府 住別府
第4日 上午去油布院 下午別府市內行街 住別府
第5日 上午出車 中午唐戶市場 北九洲市市內行街 住北九洲
第6日 上午出車 中午去福岡還車 去柳川同行OUTLETS 住福岡
第7日 福岡市內行街 住福岡
第8日 福岡市內行街 2點起行番香港

1.市內行街主要係未咁詳細plan有咩做，但想睇下大約預留既時間夠唔夠。
2.別府果兩日既安排會唔會太多？除左睇幾個溫泉仲有冇野做？
3.會唔會抽一夜住油布院好啲呢？
4.有冇邊個城市值得住一夜或者留幾個鐘？

28號出發，會去博多同別府
自駕的話山區會唔會多雪同難揸？

別府有咩街行見好小人講別府行街

即係揸車直接入油布院住一晚就直接去北九洲市？

別府唔搭纜車上山同埋去地獄?
果到真係無乜好行
如果對以上無興趣嘅，不如先去九重夢大橋再去油布院

就咁睇你既行程，似乎用JR pass會好過揸車喎
或者淨係租阿蘇一日就夠

帶住屋企人的話就唔會想不停搭車等車追車㗎啦

尋日同女朋友食完，又冷又落雨1130排到一點，食完女朋友嬲左我

可能唔岩口味， 有陣豬既腥味

我係住完第二朝先行由布院d 街去再去自然動物園再走

另外由布院個人好鍾意，風景好溫泉靚食物豐富，推薦玩兩日一夜/三日兩夜

海之中道冇花喇...雖然仲可以踩單車看海睇動物

對果幾個溫泉都有啲興趣，不過應該只係行去睇下影下相
如果係咁會唔會咁樣

第3日 上午出車 中午到阿蘇火山＋九重夢大橋 下午油布院 住油布院
第4日 上午別府市內行街 下午去九洲市 住九洲市

咁樣慳番一日？

睇左啲相對啲動物無咩興趣
thanks

巴打有無買b speak食？

有, 好好食

千萬唔好勉強一早起身去本店排隊買 11點左右就賣哂small size, 買JR pass 坐由布院之森直接有得買, 一樣價錢

其實去旅行太趕係好浪費, 一日用係交通既時間唔應該多過觀光時間.

你第3日 d 行程太多了, 而且依家日本5點開始天黑, 由布院好多店5:30就close, 你會好難享受到係由布院既樂趣

我係由布院過左3 日兩夜
第一日12點幾到食完lunch 行一陣check in 旅館, 浸完溫泉食晚飯再浸
第二日11點幾出去行街食飯行街食飯去到6點幾返旅館再浸
第三日食完早餐再浸之後11點離開

大滿足

我住彩岳館, 有免費家庭風呂, 同女友浸左好多次

原來由布院之森有得賣不過我慣咗早起身，難我唔到
唔該巴打

琴日諗住去 點知記錯左開車時間 劃位果到又多人 改左去小倉

想問下如果博多去唐津搭直達車，咩pass都冇買。
其實係咪直接用西瓜卡入閘出閘都ok? 定都係要買定張空港線飛會好d? 去到唐津再補JR個段

利申： 爬左文 因為行程問題個pass唔可以個日開
地下鐵空港線 - 博多到姪浜 300yen
JR筑肥線 - 姪浜到唐津 860yen

可以直接用西瓜卡

都有去唐津，可以天氣唔好去到有點失望，食完個鰻魚飯就走左...

唔該哂 巴打
有得用西瓜卡直接出入閘最好唔洗煩
我自己智障 驚部閘機唔識收錢先會咁問
我主要諗住去呼子朝市同坐船睇海蝕洞
之後再返唐津城行下 就返博多

咁你要好早起身，加油

如果唔趕時間可以去JR counter買來回飛，平啲

明白掛住玩太興奮

阿蘇直升機有無開？

有無啲高質壽司店介紹？

[/s]

去熊本城要留意, 上星期去冇做定research, plan左平日去, 去到先發現冇開

天壽司，近松，sakai，菊鮨

早兩日專登去左，其實係開一條路俾你入去睇佢整緊

唔該巴打
睇下book唔book到先，聖誕前後驚好難book

我冇做research 21號就咁去 點知佢係得呢個星期六冇開

有得近d睇都好呀，我要好遠影埋去

好慘，專登去到先知冇開

我都係得呢個位影

book定下年？

今年
搵酒店幫手打電話，想食嗰啲都full booking了

咁鮨料理一高啦

1月5號出發但乜都未book
求大家幫手睇睇行程
第一日 香港->福岡(中午)->由布院->別府睇地獄 住由布院
第二日 上晝去九重夢大橋->下晝由布院內行街 住由布院
第三日 上晝返博多擺低行李->柳州->太宰府->博多 住博多
第四日 博多->豪斯登堡->博多 住博多
第五日 博多市內鳩行->香港
我想問會唔會太趕
可以加多一日 但最好都唔想
同埋北九州JR PASS係咪係市內普通JR都用得
唔該晒各位

我分幾次, 每次8日先玩曬既行程你一鋪煲曬。真心配服。

第一日已經failed
福岡出發由布院加別府地獄基本上係不可能
頭班特急ゆふ唔得，你仲要中午

Day 1: 博多>由布院>住由布院
Day 2: 由布院>九重夢大橋/別府2選1

唔好咁大想頭啦，淨係由布院去大分>別府都要成粒鐘先得

我真係唔識架
但係DAY 2去完大橋之後可以點行
同埋由布院同別府邊個值得去

睇天氣shift行程啦一係
天氣好就由布院>九重夢大橋
天氣麻麻就去別府睇地獄

好呀 多謝你
跟住豪斯登堡個日會唔會太急
其實諗緊如果太急都係行街去下outlet算
唔想浪費咁多時間

博多>豪斯登堡
特急 大約兩個鐘
勉強都可以即日來回既，不過去得個邊多數都住埋

咁其實都玩唔到幾多嘢
咁都係行街算

長崎有冇食生日飯啱嘅地方
最好有甜品可以寫名嗰種
我見長崎好似冇咩嘢食咁

長崎真係冇乜嘢食
拉麵同早餐店都有一兩間ok ge...

黎緊31號起行 想睇下咁多位師兄有咩福岡美食推介

好多店都放新年假啦

唔會掛

咁outlet咪都唔開？

outlet 有開，啲shop冇開

唔係掛 真架
會唔會咁反智

唔係有新年福袋個啲嫁咩?

部份有開，部份冇開，可以咁講

係囉 我見outlet 都好似有俾人排隊入去既安排

多戲既巴打回覆，唔講唔記得有回過Post

最後都玩得晒Plan既野，窮遊拎Pass周位去差唔多了

習慣都係第一次輕遊，揀中先深度遊，黎緊應該會再去福岡，個地方好Chill多靚女多野食，物價對比平些少，唐戶樓上間壽司白子同鯨魚脷好好食

有無人去過佐賀既天山滑雪場，順路想去埋

仲有想問
如果去到個邊先即場買jr pass
係咪都book唔到由布院之森

去到先買pass貴D喎....
如果你唔係一定要搭由布院之森,你可以碰下運氣嘅....

咁係邊到買好d
其實想用最快方法過到由布院咋

無由布院之森咪坐由布去囉

Walk in book 由布院之森你預只可以book到兩三日後啦
其實你就咁搭由布號實有位,因為有自由席

如果同都係同JR九州直接買既話，online同落地買係一樣價

準備去倒數

有冇人整北九州美食list

一雙

福岡：
一雙
多牛
海輪亭

佐賀：

長崎：

熊本：
勝烈亭

大分：

歡迎大家加入

燒肉多牛

susuru都讚好味嘅安全食堂，雖然好重味精但真係好味 利申食完大量味精會病

今年福袋係唔係2/1開賣？

諗住去邊度倒數
福岡有冇倒數地方推介？

聽日出發 諗起都爽

想請教下有冇巴打去過浮羽, plan咗由博多去浮羽神社即日來回, 但已經搵唔到有咩可以同日一齊去, 求推介

3號出發

自己揸車周圍去

諗住去 九重大橋 阿蘇 大分 由布院

我去過浮羽隔離嘅築後吉井
行下街睇下舊建築
去完之後去肥前鹿島嘅祐德神社

如果平日去門司港
係咪冇嘢玩

本身諗住琴日食多牛，但見佢貼左張紙好似4/1先再開

堅？
諗住一陣拎位

去日本倒數嘅缺點就係啲舖多數都1月4/5號先開

七輪燒肉 依幾日會唔會開

堅

復活節會請2老去福岡
我見櫻花預測係3月20開花
4月中有無機會趕到尾水睇
如果唔得係咪能古島都唔值得去

賞楓賞櫻真係可遇不可求，始終天氣呢家嘢好難預

能古島可以參考官網
會show嗰期有咩花同開放時間
能古島花海都值得去
但門票千幾円一個人有啲貴

Thanks

呢個季節最岩食風

4月中九州幾乎無可能
參考以往開花紀錄啦

想問下由布院即日來回值唔值得去?
非自駕 諗住係果到行下+浸日歸溫泉+食釜飯
會唔會好無聊

無話無唔無聊嘅....我都係走去金鱗湖行個圈，影下相就走啦

由布院即日來回夠晒

金鱗湖朝霧嗰吓最有意境
但基本上唔喺由布院過夜係睇唔到
但係個人覺得為咗朝霧而留一晚又唔太抵

Btw
由布院有間yufuin burger house幾好食
同埋可以食b speak 蛋糕（個人覺得堂島好食啲）

留一晚嘅或者係想嘆溫泉旅館多過睇朝霧呢

九州嚟講
個人覺得去由布院一泊二食，不如去黑川溫泉

由布院有御三家同新御三家
過佐賀有御宿竹林亭

等住過嘅巴絲打上嚟評論下正唔正

無量塔係好舒服寧靜
可惜無錢成日住

3月中飛 去6日
2個人去 普遍會揀搭JR? 我計過好似租車+KEP, 入油都要3k

自駕都係想方便啲自由啲姐
貴啲都合理
同埋睇你想去咩景點
偏嘅景點就渣車開心啲

豪斯登堡既檸檬牛好普通

長崎係咪冇野食 冇就1泊2食算

Menya always

富士男

6日都福岡市內，可以好慳
JR都未必要坐

諗住去邊先得呀

文治郎 炸豬扒

雲仙d 溫泉旅館好嗎？

覺得最好玩係高千歲嗰邊

有冇燒肉推介 成個北九洲都得 冇限budget

有冇去划船? 睇落好吸引想分一日去

我覺得menya always 麻麻
富士男就好正

富士男高質

正
一定要試

有冇人會買口罩？

準備第一次去福岡
d人講到一雙拉麵個湯係濃到有豬臭味
實際食落去到底好唔好味

今日福岡機場入境，比海關開行李，袋，佢再用一張好似化妝綿咁嘅嘅四圍抹，再搜身，除埋鞋檢查

個喼有位就買㗎啦呢啲嘢
請問使唔使格埋價教埋閣下點去啲舖頭呢？

好大陣豬味 臭唔臭見仁見智
記得買左飛先排隊

口味好個人
利申食到想嘔

水貨客？

純粹見盒裝三十個平過香港啲七個裝同埋回程機冇口罩用先買，我要買嘢用轉寄寄返香港都得啦，使撚走水貨？使唔使次次買嘢都貼埋單上嚟呀？都係嗰句我講大話天打雷劈

上面條友南九北九post都問埋啲伸手問題，咁都要負評，自用就自己買啦仆街問問問

啱啱去完, 真係好靚,,,

有無人食過季樂？

我覺得無乜靚女喎

0 - 13

down jacket is a must

巴打唔好咁燥 如果我hi 到你嘅講聲sorry先
俾返個正評你唔好咁嬲
大家都係去旅行為開心姐

冇嘢啦，係見到伸手黨會忍唔住屌

之前去九州都未見過人爆買日本製口罩，unicharm風琴摺嗰款其實有啲貴，買過最平都要11xx円三十個，落熊本買唔知會唔會抵啲
心諗日本人日日戴嗰啲係咪都係支那製

上面唔知係玩膠定認真問嗰位，大手入貨不如試下跟時事台巴絲上美國amazon買

尼幾日有無人一齊食野？個fd聽日走，我要獨遊到星期日😂

天神南開咗間新東京style拉麵（sorry又係東京幼麵），不過福岡人口中嘅「好食」究竟係咩程度呢

請問去佐賀浸溫泉的話
嬉野定武雄正d?
網上睇似乎嬉野評價同地位較高
不過武雄就交通方便d
各位有無建議?

天神南
藥院通 嗰邊好多好嘢食

有三張 SunQ Pass 北九州+下關三日 未啟用 取消咗行程所以放
380 x1
TG

大風仲死

睇歷史景點
悠閒坐電車周圍走下，感受下慢活

手痕買左機票玩3日 第一次去福岡
本身想去長崎,時間西,班次又西

非熱門城市
有直航算好好了

福岡去長崎都方便嘅

搭jr去 都算方便～一日來回有得諗

又係你

我諗都係係附近hea下，打算浸下溫泉，係唔係多數 去由布院果邊浸？市區有冇？

AGGER...

天神商圈某大百貨公司某化妝品專櫃某女SALES好似中山美穗

係福比博多仲有兩日，張sim card 就就黎爆data，可以點解救毒撚

2月去 幾貴都得 有冇啲咩真係好撚好食?

想問下柳川、太宰府值唔值得去？
同埋應該去邊面先？
同埋夠唔夠玩晒一日？

Cafe del Sol 舒芙蕾鬆餅
甜品黎好好食

覺得好食過福岡bills

佐賀牛

暫時book左季楽 仲有冇邊間牛都好食?

如果想去糸島食個燒蠔，跟住去埋個夫妻石
有冇人知道可以點樣搭巴士，我見好似好複雜咁
有冇人幫幫我

3月頭去6日, 但之前手殘只係買左3日pass. 麻煩咁多位巴打幫手睇下行程可以點改好D。
DAY 1 香港>福岡 12點落機 諗緊去海之中道定Marinoa City outlet (住博多東橫inn)
DAY 2 (用3日pass) 博多>門司港>搭巴士去關門海峽海底行人隧道>步行去下關(唐戶市場+赤間神宮)>搭船返門司港>小倉(商店街+小倉城)>博多 (住博多東橫inn)
DAY 3 (用3日pass) (住博多東橫inn)
DAY 4 (用3日pass)
DAY 5
DAY 6 福岡>香港 1255機 酒店check-out 就去機場食野同買手信

手殘未打好就send左出去自膠

3月頭去6日, 但之前手殘只係買左3日pass. 麻煩咁多位巴打幫手睇下行程可以點改好D。
DAY 1 香港>福岡 12點落機
諗緊去海之中道定Marinoa City outlet (住博多東橫inn)
DAY 2 (用3日pass) 博多>門司港>搭巴士去關門海峽海底行人隧道>
步行去下關(唐戶市場+赤間神宮)>搭船返門司港>小倉(商店街+小倉城)>博多 (住博多東橫inn)
DAY 3 (用3日pass) 博多>佐世保>九十九島>搭遊覽船+水族館>佐世保> 長崎/博多(諗緊住長崎JR九州定博多東橫inn)
DAY 4 (用3日pass) 長崎/博多>軍艦島>原爆資料館+中華街>博多 (住博多東橫inn)
DAY 5 博多>唐津>巴士去呼子>呼子朝市+遊覽船>呼子>唐津城>博多 (住博多東橫inn)
DAY 6 福岡>香港 1255機 酒店check-out 就去機場食野同買手信

幾貴都得就壽司啦
不過嚟緊個二月又要易book可能得返鮨さかい，再貴嗰間又二月可能下年

1. 搵咗要去嘅景點同舖頭先
2. 開google map搵下附近有冇「バス停」，或者直頭喺google撞 附近地名 バス停
3. 跟住如果搵到巴士線號碼就可以google路線同班次

佐世保去長崎，博多時間接近
不過你day4去長崎，不如直住長崎
博多落長崎又2個鐘
趕早船出軍艦島，好趕

遊覽船，冬天可能極大風
帶衫，帶大褸有帽

睇完好似同一日坐巴士去唔到兩個地方

糸島燒蠔有幾間喎，大概想去邊個位？
睇下度唔度到一日去晒

諗坐去岐志漁港個邊，跟住再去夫婦石
有冇辦法幫我度度

最多味去當地電訊商買，無事嘅，雖然嘥咗啲

昭和バス 起點岐志 終點二見ヶ浦
假設朝早十點左右去到岐志食燒蠔，食到中午先走結果係⋯⋯轉個幾鐘車
睇community bus時間表，搭落松原轉去初再轉車應該趕唔切

如果我坐9:42班車去食燒蠔，趕到返前原駅北口搭13:37班車應該得

我想去食燒蠔，我女友又想去夫婦岩打卡，真係煩

冬天仲要睇天氣，糸島嗰邊大風起上嚟吹到頭都甩
如果唔執著喺糸島食燒蠔⋯⋯博多附近好似都有幾檔

有冇好介紹

好少食蠔，淨係知bayside同渡邊通行落平尾（高砂？）附近有
想好食我估都係去糸島好啲

睇Youtuber去食睇到好吸引，又平又大隻
同埋因為多左日唔知去邊，所以諗住去下

去晒兩個地方都夠一日時間

又或者唔去糸島想用一日hea都可以好似之前貓島post咁

想問埋糸島周邊仲有啲咩玩？

聽日中午12點機玩七日六夜
同女朋友加父母自駕遊
想比大家比啲意見屌下我
Day1 落機靈車食飯行街 住福岡
Day2 福岡行街 住福岡
Day3 出發筋湯溫泉一泊二食加滑雪
Day4 出發由布院一泊二食
Day5 遊覽由布院，九州自然動物園，返福岡
Day6 福岡行街
Day7 去outlet 還車去機場

軍艦島諗住12月尾去，但冇得上岸打消左。

3月如果冇得上岸你都會去？

冇得上都會照去坐船 當然最好有得上啦

之前我去長崎都係因為冇得上岸而放棄咗

如果去軍艦島嘅，建議前一晚住長崎就唔洗咁趕

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

未去過糸島會唔會冇資格答
冬天去果園溫室摘士多啤梨可能舒服過去海邊吹風，雖然呢個冬季好暖

住一晚長崎可以搭到早班船 下午既行程可以輕鬆d
依家冇得上陸 就冇左張證明書
有冇巴打join過依間？ 想要舊石炭做紀念

今年暖冬，咪話九州，連北海道都唔夠雪
希望你玩得開心啲啦

另外:係拎車,靈車嚇死人咩

哩間無坐，但望過，擦身而過
用船細隻，唔知會唔會好'浪'
主要日本人客多
會影大合照

想問埋2月1號出發，其實海之中道仲有冇花睇？

8月諗住自己一個去北九州玩兩個禮拜
想知行程有冇野可以改
同埋JR Pass最抵應該點買

大約行程：
D1-2 住別府, D2-4 住福岡, D4-8 住佐賀, D8-11 住長崎, D11-14 住熊本
D1: 福岡機場 > 別府一泊二食 （湯霧展望台+公園）
D2: 半日別府（溫泉地獄+地獄蒸工房鐵輪） > 福岡市（中洲+天神地下街）
D3: 小倉+門司港+下關一日遊
D3: 柳川+太宰府一日遊
D4: 半日博多車站+博多運河城 >佐賀小城市睇清水瀑布+天山酒造
D5: 唐津市（唐津城+虹之松原）+西松浦（麥燒酒之鄉）
D6: 鹿島市（祐德稻荷神社+肥前屋)+嬉野市（嬉野溫泉+肥前夢街道）
D7: 武雄市（武雄圖書館+武雄神社+武雄溫泉）
D8: 長崎（哥拉巴園+新地中華街+平和公園+諏訪神社前+稻佐山）
D9: 長崎（軍艦島）
D10: 長崎（島原城+雲仙溫泉）
D11: 熊本（櫻之馬場城彩苑+水城寺成趣園）
D12: 熊本（八千代座+熊本城+球磨川漂流）
D13: 熊本（阿蘇+黑川溫泉+白川水源）
D14: 熊本（崎津教會+熊本熊Square）

雖然真係好充實
不過
第十四日
⋯⋯崎津係咪我諗緊嗰個搭巴士去天草轉車加埋要單程四個鐘嘅崎津？巴打揸車去

嗰日我亂塞嘅所以冇留意到
D14都係留番喺熊本市區鳩行算

如果真係好想去可以考慮下前一晚住天草

利申好想去不過留返下次跳島一次過去埋

嘩⋯正呀
D1點去別府？搭巴士？
同埋你咁多日住邊？
Jr pass你可以去上東瀛遊或者縱橫遊網隔下價
如果你搭快運嘅就哩個價

諗住機場搭高速巴士直去

別府嗰邊已經book左旅館
其他地方可以訂airbnb或者apa hotel

望過兩眼對我黎講又唔係真係好吸引
同埋真係偏遠得滯
要去嘅話留番下次去南九州先算啦

D11+12+14=2 日行程

熊本市唔算大，好快行晒啲市區景點

熊本城係一定去晒城彩苑（維園+中央圖書館既近距離）

阿蘇-黑川溫泉-白川水源無可能一日去晒（自駕除外）

今次第一次去福岡，我覺得鍾意貓嘅點都要去次相島

你係半日貓島+咩景點？
諗緊上午貓島，下晝未諗好

正常半日夠，但我今日又去多次

撚緊貓冇睇到你原來問我行程
去完我本身想去小倉
但太遠
就去咗天神行街
不過如果想去貓島最好睇好巴士時間同船嘅時間
因為行入去都30至45分鐘
當然行入去可以欣賞下日式街道同睇下風景

覺得藍島正啲 有得餵埋貓

藍島睇落唔近
我見網站都係介紹相島多
2個島既分別係邊 (除左餵貓)

因為我住係中州
所以去小倉好遠
但藍島好似得貓
之後就無其他嘢

覺得啲貓好似痴身啲？ 成程trip去左2次藍島 第一次有隻貓係我等船個陣自動上我大脾 第二次見返佢個陣 我上船走 佢直頭追出碼頭搵我 同埋有得餵貓 比一堆貓圍住好爽

Btw 九州是個好地方 冇大陸人去 成程trip去得超c伏

睇地圖遠好多，睇落要預一日
我去4日only

我個日就係貓島+小倉 搭過去小倉都係9個字 如果你超中意貓既就好值 小妹超中意貓所以去左兩次

原先諗住係相島加宮地嶽神社(黃昏)